<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on My New Hugo Site</title>
    <link>https://eastwinds.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 07:34:14 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://eastwinds.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Blog test server</title>
      <link>https://eastwinds.github.io/post/blog/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 07:34:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://eastwinds.github.io/post/blog/</guid>
      <description> 很多心理学家习惯性的认为人的内心动力是一个很直接的东西：心态越是乐观，劲头就会越高，就会付出更多的行动，就会取得更多的成绩；反之则不然。这也是现在社会上的主流思想。但，事与愿违：单纯的乐观不会给我们带来更多的动力，反而增加前进的阻力。
 《WOOP思维心理学》是一本基于20年的实践研究成果的书籍，并，被2000年诺贝尔经济学获得者——詹姆斯·约瑟夫·赫克曼所推荐。
###一、主流文化中的积极思维
积极思维，即乐观主义，早已成为主流文化中的一员。
这种对乐观心态的崇拜由来已久，并非是一时兴起。在世界文学中乐观都是主旋律，比如——塞缪尔·约翰逊（18世纪英国作家）说：“养成凡事往好处看的习惯，比一年赚1000英镑还有价值。”查理·卓别林（著名演员、导演）的：“低着头永远看不到彩虹。”苏斯博士（20世纪卓越儿童文学家），他也说：“当大任降临，别担心、别焦躁。顺着周下去，你也会开始踏上光芒大道。”
现在，我们随处可以听见“心想事成”的论调，广告、电视剧、电影、音乐等等，我们也都认为乐观的人“更有活力、更健康、更有成效、在周围人眼中的形象也更高大。”
在外部环境的不断感染下，我们渐渐地下意识认为：“保持乐观，可以帮助我们更好的实现梦想。”但，事实并非如此。
作者厄廷根在某个减肥项目中召集了25名肥胖女性，项目中的其中一环是向参与者询问：“你刚刚完成了减肥项目，今天晚上你要与一位一年未见的老朋友见面，这时你会想什么……”与“在她们的面前有一盘甜甜圈，她们此时会想些什么？”
在项目结束后一年，厄廷根对这些参与者进行回访，调查的结果令人吃惊：那些对瘦下来持乐观态度的女士（即，幻想之间变得苗条迷人，在甜甜圈面前毫不动心的一组），与幻想之间的减肥效果不乐观的一组相比——平均少减了24磅。
类似的调查结果同样多次出现在之后20年的各项调查中：幻想自己能在数学考试中获得高分的学生，相比于对取得高分没有太多把握的学生——前者的反而更低；沉湎于对恋情乐观幻想的同学，其开始一段恋情的可能性就更小……
 结合各项实验的结果来看：乐观的幻想并没有增强人们的行动力，反而成了人们前进的阻力。
 ###二、欺骗大脑
 那么，为什么乐观的幻想不能帮助我们增加行动力呢？
 为此，厄廷根与同事卡佩斯又做了另一组实验：对女性穿高跟鞋一列的幻想的调查。
一组展开对高跟鞋的乐观幻想，而另外一组思考穿高跟鞋带来的痛苦。在3分钟幻想的前后，对被测试者的收缩压进行测量（一种显示被测试者投入程度和内心动力大小的方式）。如果幻想真会削弱人们的动力，那么就可以帮助解释之前发现的在“幻想”与“行为表现弱化”之间的联系。
结果不出所料：经过交叉对比，两个小组的被测试者血压起初并无不同，但完成幻想测试后，只对穿高跟鞋进行乐观幻想的那一组测试者血压降低了。而经过乐观幻想后，又经过负面幻想的一组，其血压并无太大变化。
乐观的幻想可以帮助我们放松。但如果，你的目标是真正要实现的梦想呢？那就千万不能放松！！“心想事成”的说法并不正确，我们现在也知道了其中的原因：乐观的幻想后，幻想会在无意中消解我们的动力，我们转而会进入一种欢喜、平静、昏沉的状态中。
 那么，在幻想后，我们的思想究竟发生了什么事，怎么会让人变得怠惰？
 心理学家研究发现，不断重复幻想享用某种美食的情景，反而会减少真实情况下对此食物的用量（如果你想戒掉垃圾食品，可以试试这个方法）。
在幻想时，我们的大脑也受到了欺骗，对想象中的情景信以为真。对于大脑而言，幻想取代了行动，跟真的一样。我们的思维也会更早的到达成功彼岸，于是我们就松懈下来，享受着美梦成真的感觉，对现实中需要做的事情全然不顾。
###三、追逐梦想的明智做法
 既然单纯乐观并没有想象中的那么可靠，我们是否要换个做法？
 追逐梦想的方法——不论愿望是小是大，是顺心还是不顺心，不是把障碍拨到一边，只看到自己的愿望，而是把两者同时考虑，合二为一：先关注愿望，在考虑现实。厄廷根将二者对峙称作“心里比对”。
为了验证“心里比对”的有效性，厄廷根和同事将德国柏林两所大学里的168名女大学生随机分成四组：第一组是“心理比对”组、第二组是“幻想组”、第三组是“现实组”以及第四组“逆序组”（即先考虑现实，在考虑幻想）。
分别让她们写下自己最大的愿望，以及评估一下她们自己实现愿望的可能性大小；接着，让她们按照各组的要求写出与愿望相关的词语。
测试完成两周后后，厄廷根寄出了调查问卷。
得出的结论同样令人惊讶：
 在心里对比组中，只有一部分学生更觉得有干劲、并立刻采取行动去实现愿望。而其其他人并没有这么做。她们见的唯一区别在于，她们一开始觉得自己能实现愿望的期望值大小。
 再将组与组之间进行比较，我们会发现：
 心里比对组中高期望值的学生，她们的行动力都高于其他三组； 而心理比对组低期望值的学生，她们的行动力都低于其他三组。
 厄廷根在之后的大量实验中，也发现了同样的规律：心理比对组中高期望值学生的行动力远高于其他三组的任意期望值的行动力；而在心理比对组的低期望值中，学生的行动力都是低于其他三组的。
厄廷根在大量实验后，总结到：“心理比对”能够帮助人做两件事：一是在愿望将的通时让其快马加鞭，二是在愿望不合理事抽身而出。
这就意味着，使用“心理比对”后，人们可以更合理的分配智力、精力、体力，不仅是追逐梦想，二是明智的追逐梦想。**基于自己的判断，如果愿望实现的可能性较大，那么在心里比对的作用下，你的行动力会大幅提升；反之，心理比对会让我们的精力分配到更需要的地方。
##四、调动潜意识
 既然，心理比对能使我们的行动力发生很大的变化，那么我们的认知层面究竟发生了什么？以及，为什么一定现考虑愿望，再考虑现实呢？
 “心理比对”的“魔力”在于：调动了潜意识。
我们在使用“心理比对”的过程中，不知不觉的将“未来”与“现实”联系起来。然后给予自己的判断，如果我们认为愿望是可以实现的，那么“未来”和“现实”之间就构成了一条“纽带”，提高行动力；如果愿望被认为是无法实现的，那么“未来”和“现实”就不会结合，行动力也不会被浪费在这个地方。
又了这样一个思想上的联系，人们一想起梦想就立刻会之间联想到障碍，而这个障碍又会在潜意识里不断激励着人的行动。每次想起自己的梦想，它就会在潜意识里唤起现实，你的脑力精力就会想“实现梦想”这个目标汇聚。
###五、WOOP自己的人生
 WOOP原则实际上是双剑合璧的产物 ——“心理比对”与“执行意图”。
 “执行意图”，以“如果……那么……”的形式，让人切切实实开始工作，无论是错失良机还是不情愿，“执行意图”都可以克服。而“心理比对”则为工作的人源源不断的提供行动力。
既然是方法论，那么自然有操作的方法：
 首先我们要记住：WOOP需要用到无拘束的幻想，幻想的越生动，之后建立的“纽带”也就越坚韧。 W:愿望或者心事。想一个私人或工作方面的愿望，虽然有棘手但是你觉得能够达成的。然后把这件事放在思考的中心。 O：结果。你实现愿望或解决心事之后的最佳结果是什么？要尽可能生动地想象这件事。任思绪驰骋，不要有所顾虑。 O：障碍。找到那个妨碍你达成愿望、解决麻烦最严重的、内心障碍。在这一步中，我们要花费较多的精力，来挖掘出，这个障碍里最关键的想法和行为是什么？ P:计划。要克服这个障碍的话，你能怎么做？像一个——最有效的那个——想法或者行动，将其以“如果障碍X出现了（时间地点），那么我要……”的形式复述自己的脑海中。
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>